\section*{Notizen}
\subsection*{Offene Fragen}
\begin{itemize}
    \item Age of Empires und Civ noch ausbauen?
    \item Genauer auf alle Nachfolger und Vorgänger eingehen, mit Publishern, Developern und Änderungen?
    \item Wirklich alle verfügbaren Rezensionen suchen und reinpacken?
    \item Umfrage zu gespielten Klassikern über Discord?
    \item Noch Anno 1602 als Klassiker hinzufügen?
    \item Notable Mentions? Cruisader Kings, Anno 1602, 
    \item Für Verwaltung noch Quelle suchen? Schwer
    \item Indirketes vs Direktes steuern von Einheiten (AoE vs RimWorld)
    \item Wie kann man Hexabees steigend schwerer machen?
    \item Welche Belohnung kann den Spieler zufrieden stellen?
    \item Noch den Bienenstockbau unter 4.1. erläutern? Waben, Wachs?
\end{itemize}

Wo unterscheiden sich Resource Management Games von anderen spielen
- Main Gameplay Loop 

\subsection*{Ideen}
\begin{itemize}

    \item HexaBees turn based, oder RTS?
    \item Falls RTS dann 
    \item Für Neuerscheinungen:
    \item RimWorld
    \item (Stellaris)
    \item Factorio
    \item Frostpunk (Moral als abstrakte Ressource / Ansteigende Gefahr)
    \item Age of Darkness (Ansteigende Gefahr)
    \item Northgard
    \item Potioncraft (maybe spielen)
    \item Magic: The Gathering
    \item Siedler von Catan
    \item Alle Klassiker mit den neusten Version vergleichen
    \item 
\end{itemize}

\subsection*{Fremdwörter}
\begin{itemize}
    \item Game engine
    \item Real Time Strategy
    \item launch arcos
    \item Singeplayer (Game)
    \item Isometrisch
    \item Domination
    \item Space Race
    \item tangible
    \item intangible
    \item concrete
    \item abstract
    \item source
    \item drain
    \item converter
    \item trader
    \item fog of war
    \item event
    \item replayability
\end{itemize}

\subsection*{Abkürzungen}
\begin{itemize}
    \item SAT - Sega Saturn, Konsole
    \item RTS
    \item R - Residents
    \item C - Commercial
    \item I - Industries
    \item KI
    \item 
\end{itemize}

\subsection*{Interview für RimWorld}
\begin{itemize}
    \item 
\end{itemize}